%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{20}{2}[Dérivées et primitives sont sur un bateau]
On considère les applications
\[ \appli{D}{\CC^{\infty}(\R, \R)}{\CC^{\infty}(\R,\R)}{f}{f^{\prime}} \qeq \appli{P}{\CC^{\infty}(\R, \R)}{\CC^{\infty}(\R,\R)}{f}{\left(x\donne \int_0^x f(t)\D t\right)}. \]

\begin{enumerate}
\item Montrer que $D$ et $P$ sont des endomorphismes de $\CC^{\infty}(\R, \R)$.
\item Expliciter $D \circ P$ et $P \circ D$.
\item Déterminer $\Ker(D), \Ker(P), \Ker(D \circ P)$ et $\Ker(P \circ D)$.
\item \begin{enumerate}
	\item Montrer que $\Image(P)=\left\{f \in \CC^{\infty}(\R, \R),\, f(0)=0\right\}$.
	\item Déterminer $\Image(D), \Image(D \circ P)$ et $\Image(P \circ D)$.
	\end{enumerate}
\item  $D$ et $P$ sont-elles injectives? surjectives? bijectives?
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
